@inproceedings{Nassime-Hadjadj-Filhol:TALN:2016,
    author = "Nassime Hadjadj,Mohamed and Filhol,Michael",
    title = "Description de la juxtaposition en Langue des Signes Fran\c{c}aise \`{a} partir d'une grammaire r\'{e}cursive",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "411-418",
    note = "The present communication tackles formal grammar developpement of French Sign Language (LSF)",
    abstract = "La pr\'{e}sente communication s'inscrit dans le cadre du d\'{e}veloppement d'une grammaire formelle pour la langue des signes fran\c{c}aise (LSF). G\'{e}n\'{e}rer automatiquement des \'{e}nonc\'{e}s en LSF implique la d\'{e}finition de certaines r\`{e}gles de production pour synchroniser les diff\'{e}rents articulateurs du corps, signes, mouvements, etc. Cet article pr\'{e}sente dans sa premi\`{e}re partie notre m\'{e}thodologie pour d\'{e}finir des r\`{e}gles de production \`{a} partir d'une \'{e}tude de corpus. Dans la deuxi\`{e}me partie nous pr\'{e}senterons notre \'{e}tude qui portera sur deux r\`{e}gles de production pour juxtaposer quelques types de structures en LSF. Nous finissons par une discussion sur la nature et l'apport de notre d\'{e}marche par rapport aux approches existantes.",
    keywords = "Langue des signes, grammaire formelle, s\'{e}quence.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/67.pdf"
}
